休班警獲發警棍 民建聯陳克勤 : 早有就不會被斬重傷

警方昨日（9月10日）起向休班警員派發伸縮警棍，一個月後檢討。

立法會保安事務委員會主席陳克勤今早（9月11日）指，早前有休班警員被斬傷，如有警棍，就不會被斬得如此重傷。 陳克勤在港台節目《千禧年代》中表示，早前有休班警員被斬傷，如有警棍，就不會被斬得如此重傷；又指休班警員獲發警棍有助執法，亦可在心理上達到效果。

陳克勤又指只要市民不犯罪，警員便毋須使用警棍，因此不會進一步破壞警民關係。

有聽眾致電節目表示，不贊成這項措施，指近期部分警員執法時情緒失控，派發警棍予休班警，等同全天候24小時戒備，對市民來說是恐怖的事。

陳克勤未獲發棍

真係拎武士刀斬人
拎警棍有Q用咩

話時話，斬狗單野無聲無氣

On9 要斬你 你扲得切出黎咩 你24小時棍不離手呀
而且幾條友斬你 你得條棍仔撚有用

既然唔使用就唔會破壞警民關係，咁不如以後24小時陀槍啦

似乎條友以為每次警察被街坊包圍果啲全部係暴徒扮架喎，休班警單拖攞支棍出黎同想自殺其實無乜分別。

早前有休班警員被斬傷，如有警棍，就不會被斬得如此重傷

對住英語天才陳克勤 (十一哥叫佢李克勤)，唔使用刀嘅，搓his breast啦

陳克勤想做第三個葉劉嗎？

俾人伏擊有支AK47都無用啦 真係有無咁弱智？

不如早的練詠春一打十？

正義的愛國藍絲，是我們發揮作用的時候。
我們自發保護休班警員，4人一組地護送他們。
免受暴徒攻擊。#支持警察 #自發保護警察力量